\section{Auswertung}
\label{sec:Auswertung}
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.60\textwidth]{abbildungen/test.png}
  \caption{Tabelle der in den Rechnungen benutzten Konstanten.[1]}
  \label{aufbau}
\end{figure}

Zur Bestimmung der benötigten Apparaturkonstante, werden die Werte aus Tab.\ref{tab:a1} in Gl. \eqref{cgmg} eingesetzt.
\begin{table}
    \centering
    \caption{Messwerte der Apparatur.}
    \label{tab:a1}
    \begin{tabular}{S S S S S S S}
        \toprule
         $m_\text{y} [\si{\gram}] $&$ m_\text{x} [\si{\gram}]$&$T_\text{y} [\si{\kelvin}]$&$T_\text{x} [\si{\kelvin}]$&$T_\text{m} [\si{\kelvin}]$&$c_\text{W} [\si{\joule\per\gram\per\kelvin}]$&$c_\text{g}m_\text{m} [\si{\joule\per\kelvin}]$\\
         \midrule
         {0.2621} & {0.2639} & {360.35} & {301.15} & {327.25} & {4.18} & {0.28659} \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
In der Tabelle finden sich auch die Ergebnisse, mit denen in den Folgenden Kapiteln weiter gerechnet wird.
\subsection{Bestimmmung der Wärmekapazität und der Atomwärme von Blei}
Bei Blei werden drei Messungen vorgenommen, um genauere Werte für dieses Element zu erhalten.
Die genommenen Messwerte finden sich in Tab.\ref{tab:a2} und Die Wärmekapazität wird  nach Gleichung~\eqref{ck} berechnet.
\begin{table}
    \centering
    \caption{Messwerte für Blei.}
    \label{tab:a2}
    \begin{tabular}{S S S S S S}
        \toprule
        $T_\text{m} [\si{\kelvin}] $&$ T_\text{w} [\si{\kelvin}]$ &$ T_\text{k} [\si{\kelvin}] $&$ m_\text{w} [\si{\kilo\gram}] $&$ m_\text{k} [\si{\kilo\gram}] $&$ c_\text{B} [\si{\joule\per\gram\per\kelvin}]$ \\
        \midrule
         {297.15} & {295.25} & {360.65} & {0.716} & {0.5066} & {0.194}\\
         {296.25} & {293.95} & {357.75} & {0.773} & {0.5066} & {0.260}\\
         {296.55} & {294.45} & {355.45} & {0.732} & {0.5066} & {0.236}\\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
Die Fehler für $c_\text{B}$ und der Mittelwert ergeben sich aus den folgenden Formeln:
\begin{gather*}
	\bar{x}=\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}x_{i}\\
    S=\sqrt{\frac{1}{n-1}\sum^{n}_{i=1}(x_\text{i}-\bar{x})^{2}} \frac{1}{\sqrt{n}}
\end{gather*}
Für $c_\text{B}$ und $C_\text{p,B}$ erhält man:
\begin{gather*}
	c_\text{B}=(0.229\pm0.03)\si{\joule\per\kilo\gram\per\kelvin}\\
	C_\text{V,B}=(45.874)\si{\joule\per\mol\per\kelvin}
    C_\text{p,B} = \SI{47.60}{\joule\per\mol\per\kelvin}
\end{gather*}
\subsection{Bestimmmung der Wärmekapazität und der Atomwärme von Kupfer}
Bei Kupfer wird keine Messreihe genommen sondern nur einmal gemessen.
Die zugehörigen Werte finden sich in Tab.\ref{tab:a3}.
\begin{table}
    \centering
    \caption{Messwerte für Kupfer.}
    \label{tab:a3}
    \begin{tabular}{S S S S S S}
        \toprule
        $T_\text{m} [\si{\kelvin}] $&$ T_\text{w} [\si{\kelvin}]$ &$ T_\text{k} [\si{\kelvin}] $&$ m_\text{w} [\si{\kilo\gram}] $&$ m_\text{k} [\si{\kilo\gram}] $&$ c_\text{K} [\si{\joule\per\gram\per\kelvin}] $\\
        \midrule
         {297.45} & {294.55} & {359.95} & {0.75939} & {0.36406} & {0.441}\\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
Auch hier wird wieder mit Gl.\eqref{ck} gerechnet.
Für $c_\text{K}$ und $C_\text{p,K}$ erhält man:
\begin{gather*}
	c_\text{K}=0.441\si{\joule\per\kilo\gram\per\kelvin}\\
	C_\text{V,K}=27.281\si{\joule\per\mol\per\kelvin}
    C_\text{p,K}= \SI{28.01}{\joule\per\mol\per\kelvin}
\end{gather*}
\subsection{Bestimmmung der Wärmekapazität und der Atomwärme von Aluminium}
Bei Aluminium wird wie bei Kupfer nur ein Versuchsdurchlauf genommen, dessen Werte in Tab.\ref{tab:a4} zu finden sind.
\begin{table}
    \centering
    \caption{Messwerte für Aluminium.}
    \label{tab:a4}
    \begin{tabular}{S S S S S S}
        \toprule
        $T_\text{m} [\si{\kelvin}]$ &$ T_\text{w} [\si{\kelvin} ]$&$ T_\text{k} [\si{\kelvin} ]$&$ m_\text{w} [\si{\kilo\gram} ]$&$ m_\text{k} [\si{\kilo\gram}] $&$ c_\text{A} [\si{\joule\per\gram\per\kelvin}] $\\
        \midrule
         {297.65} & {294.35} & {363.05} & {0.76106} & {0.2403} & {0.728}\\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
Auch hier wird wieder mit Gl.\eqref{ck} gerechnet.
Für $c_\text{A}$ und $C_\text{p,A}$ erhält man:
\begin{gather*}
	c_\text{A}=0.715\si{\joule\per\gram\per\kelvin}\\
	C_\text{V,A}=18.551\si{\joule\per\mol\per\kelvin}
    C_\text{p,A} = \SI{19.66}{\joule\per\mol\per\kelvin}
\end{gather*}
